<?xml version="1.0" encoding="EUC-KR"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="UnexPat.xsl"?>
<KR_OpenPatent>
<KR_Bibliographic version="2.0">
<KR_PublishingORG>대한민국특허청(KR)</KR_PublishingORG>
<KR_DocumentType>공개특허공보(A)</KR_DocumentType>
<KR_IPCInformation ver="8">
<KR_MainClassification level="A" value="I">H04N 5/77	(2006.01)</KR_MainClassification>
<KR_SubClassification level="A" value="I">H04N 7/18	(2006.01)</KR_SubClassification>
</KR_IPCInformation>
<KR_CPCInformation>
<KR_MainClassification value="I">H04N 5/77	(2013.01)</KR_MainClassification>
<KR_SubClassification value="I">H04N 7/18	(2013.01)</KR_SubClassification>
</KR_CPCInformation>
<KR_OpenNumber>10-2016-0084189</KR_OpenNumber>
<KR_OpenDate>2016년07월13일</KR_OpenDate>
<KR_ApplicationInformation>
<KR_ApplicationNumber>10-2015-0000770</KR_ApplicationNumber>
<KR_ApplicationDate>2015년01월05일</KR_ApplicationDate>
<KR_ExaminationRequestDate> 없음 </KR_ExaminationRequestDate>
</KR_ApplicationInformation>
<KR_Applicant>
<KR_ApplicantInformation>
<KR_ORGName>한화테크윈 주식회사</KR_ORGName>
<KR_Country>대한민국</KR_Country>
<KR_Postcode>51542</KR_Postcode>
<KR_Address>경상남도 창원시 성산구 창원대로 1204 (성주동)</KR_Address>
</KR_ApplicantInformation>
</KR_Applicant>
<KR_Inventor>
<KR_InventorInformation>
<KR_Name>전찬기</KR_Name>
<KR_Country>대한민국</KR_Country>
<KR_Postcode>642-717</KR_Postcode>
<KR_Address>경상남도 창원시 성산구 창원대로 1204 삼성테크윈(주) (성주동)</KR_Address>
</KR_InventorInformation>
<KR_InventorInformation>
<KR_Name>성민석</KR_Name>
<KR_Country>대한민국</KR_Country>
<KR_Postcode>642-717</KR_Postcode>
<KR_Address>경상남도 창원시 성산구 창원대로 1204 삼성테크윈(주) (성주동)</KR_Address>
</KR_InventorInformation>
</KR_Inventor>
<KR_Agent>
<KR_AgentInformation>
<KR_Name>특허법인가산</KR_Name>
</KR_AgentInformation>
</KR_Agent>
<KR_RequestInformation>
<KR_LanguageCode>KR</KR_LanguageCode>
<KR_ClaimCount> 6 </KR_ClaimCount>
<KR_InventionTitle>영상녹화 설정장치</KR_InventionTitle>
</KR_RequestInformation>
</KR_Bibliographic>
<!-- Temp tag<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>Temp tag -->
<!-- Temp tag<KIPO keapsVersion="4.10" editorKind="K" pageCount="22" xmlns="http://www.kipo.go.kr">Temp tag -->
<PatentCAFDOC docflag="1.0" documentID="1420444994">
<description>
<invention-title>영상녹화 설정장치{Apparatus for setting a mode of video recording}</invention-title>
<technical-field><p num="0001">본 발명은 영상녹화 설정장치에 관한 것으로, 더욱 상세하게는 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 영상녹화 방식을 다르게 해서 녹화된 영상의 품질을 향상시키고, 이와 더불어 효율적인 영상녹화를 실행하기 위한 영상녹화 설정장치에 관한 것이다.</p>
</technical-field>
<background-art><p num="0002">감시하고자 하는 감시영역에 카메라를 설치해서, 감시영역을 촬영해서 영상 녹화하는 시스템이 있다.</p>
<p num="0003">이러한 종래의 녹화 시스템은 감시영역에서의 이벤트(예: 출입하는 사람이 등장)가 발생하는지 여부에 상관없이 단순히 모든 시간을 녹화하는 방식이거나, 감시영역에 이벤트가 발생하는 경우와 이벤트가 발생하지 않는 경우로 구분해서 감시영역을 지향하는 카메라로부터 촬영된 영상을 녹화하는 방식이 있다.</p>
<p num="0004">위 방식들 중 후자의 경우, 감시영역에 이벤트가 발생한 상황 또는 이벤트가 발생하지 않은 상황에 따라 감시영역을 촬영해서 녹화를 진행하거나 녹화 대기 상태를 유지한다.</p>
<p num="0005">즉, 온/ 오프 방식으로 이벤트 발생 여부에 따른 녹화 여부를 결정하는 종래의 녹화 시스템이어서, 이벤트 발생으로 인해 감시영역을 촬영하여 녹화된 영상이 존재한다고 하더라도, 녹화된 영상의 식별이 명확하지 않은 이유로 녹화 시스템을 갖춘 목적을 달성하지 못하는 경우가 빈번하다.</p>
<p num="0006">따라서, 녹화된 영상의 식별력을 높이고, 이와 더불어 녹화 시스템의 영상녹화 운용도 효율적으로 개선할 필요가 있다.</p>
</background-art>
<citation-list>
<patent-literature>
<p num="0007"><patcit num="0001"><text>대한민국 공개특허공보 제10-2014-0131138(2014.11.12)</text></patcit>
</p>
</patent-literature></citation-list>
<summary-of-invention>
<tech-problem><p num="0008">따라서, 본 발명은 상기의 문제점을 해결하기 위해 창출된 것으로, 본 발명의 과제는 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 영상녹화 방식을 다르게 해서 녹화된 영상의 품질을 향상시키고, 이와 더불어 효율적인 영상녹화를 실행하기 위한 영상녹화 설정장치를 제공하는 데 있다.</p>
<p num="0009">본 발명의 목적은 이상에서 언급한 과제로 제한되지 않으며, 언급되지 않은 또 다른 목적들은 아래의 기재로부터 당업자에게 명확하게 이해될 수 있을 것이다.</p>
</tech-problem>
<tech-solution><p num="0010">상기 과제를 달성하기 위한 본 발명의 관점에 따른 영상녹화 설정장치는 적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 영상 수집 내역과, 상기 영상 수집 내역을 통해 확인된 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성하고, 생성된 상황정보와 대응하는 녹화 프로파일을 결정하는 프로파일설정부 및 상기 적어도 하나의 카메라를 상기 녹화 프로파일에 따라 제어하는 제어부를 포함한다.</p>
<p num="0011">상기 프로파일설정부는 상기 이벤트 발생 내역이 변동되는 경우, 변동된 이벤트 발생 내역을 토대로 상기 상황정보를 재생성하고, 재생성된 상황정보에 대응해서 상기 녹화 프로파일을 재결정할 수 있다.</p>
<p num="0012">상기 프로파일설정부는 상기 상황정보 중 이벤트 종류에 따라 상기 녹화 프로파일을 변경할 수 있다.</p>
<p num="0013">상기 프로파일설정부는 상기 상황정보 중 이벤트의 발생횟수 및 상기 이벤트의 지속시간에 따라 상기 녹화 프로파일을 변경할 수 있다.</p>
<p num="0014">상기 프로파일설정부는 상기 이벤트 발생 내역에서 다수의 이벤트가 발생하는 경우, 상기 다수의 이벤트를 미리 정해진 우선순위별로 구분하고, 구분된 우선순위별로 상기 상황정보를 생성한 후 상기 녹화 프로파일을 결정하는 것을 반복할 수 있다.</p>
<p num="0015">상기 프로파일설정부는 상기 녹화 프로파일에 따른 카메라 제어 중에 상기 이벤트 발생 내역에서 새로운 이벤트가 발생하는 경우, 현 제어 중인 이벤트와 상기 새로운 이벤트 간의 우선순위를 상기 미리 정해진 우선순위별로 구분하고, 구분된 우선순위에서 상기 새로운 이벤트가 선 순위이면 상기 새로운 이벤트의 상황정보를 생성한 후 생성된 상황정보와 대응하는 상기 녹화 프로파일을 변경할 수 있다.</p>
</tech-solution>
<advantageous-effects><p num="0016">따라서, 본 발명에서는 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 영상녹화 방식을 다르게 해서 녹화된 영상의 품질을 향상시키고, 이와 더불어 효율적인 영상녹화를 실행할 수 있는 이점이 있다.</p>
<p num="0017">본 발명의 효과들은 이상에서 언급한 효과들로 제한되지 않으며, 언급되지 않은 또 다른 효과들은 청구범위의 기재로부터 당업자에게 명확하게 이해될 수 있을 것이다.</p>
</advantageous-effects></summary-of-invention>
<description-of-drawings>
<p num="0018">도 1은 본 발명의 영상녹화 설정장치의 블럭도이다.<br/>
도 2는 본 발명의 영상녹화 설정장치가 동작하는 과정을 일 실시 예로 나타내는 순서도이다.<br/>
도 3은 본 발명의 영상녹화 설정장치가 동작하는 과정을 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.<br/>
도 4는 본 발명의 영상녹화 설정장치가 동작하는 과정을 또 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.<br/>
도 5는 본 발명의 영상녹화 설정장치가 동작하는 과정을 또 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.<br/>
그리고, 도 6은 본 발명의 영상녹화 설정장치가 동작하는 과정을 또 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.</p>
</description-of-drawings>
<description-of-embodiments><p num="0019">본 발명의 이점 및 특징, 그리고 그것들을 달성하는 방법은 첨부되는 도면과 함께 상세하게 후술되어 있는 실시예들을 참조하면 명확해질 것이다. 그러나 본 발명은 이하에서 개시되는 실시예들에 한정되는 것이 아니라 서로 다른 다양한 형태로 구현될 수 있으며, 단지 본 실시예들은 본 발명의 개시가 완전하도록 하고, 본 발명이 속하는 기술분야에서 통상의 지식을 가진 자에게 발명의 범주를 완전하게 알려주기 위해 제공되는 것이며, 본 발명은 청구항의 범주에 의해 정의될 뿐이다. 명세서 전체에 걸쳐 동일 참조 부호는 동일 구성 요소를 지칭한다.</p>
<p num="0020">또한, 본 명세서에서 기술하는 실시예들은 본 발명의 이상적인 예시도인 단면도 및/또는 개략도들을 참고하여 설명될 것이다. 따라서, 제조 기술 및/또는 허용 오차 등에 의해 예시도의 형태가 변형될 수 있다. 또한 본 발명에 도시된 각 도면에 있어서 각 구성 요소들은 설명의 편의를 고려하여 다소 확대 또는 축소되어 도시된 것일 수 있다. </p>
<p num="0021">이하, 첨부도면을 참조하여 본 발명의 바람직한 실시 예에 대하여 다음과 같이 상세히 설명한다.</p>
<p num="0022">도 1은 본 발명의 영상녹화 설정장치의 블럭도이다.</p>
<p num="0023">도 1을 참조하면, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 영상녹화 방식을 다르게 해서 녹화된 영상의 품질을 향상시키고, 이와 더불어 효율적인 영상녹화를 실행하기 위한 구성을 갖춘다.</p>
<p num="0024">구체적으로, 영상녹화 설정장치(100)는 적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 영상 수집 내역과, 영상 수집 내역을 통해 확인된 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성하고, 생성된 상황정보와 대응하는 녹화 프로파일을 결정하는 프로파일설정부(110), 및 적어도 하나의 카메라를 결정된 녹화 프로파일에 따라 제어하는 제어부(120)를 포함한다.</p>
<p num="0025">여기서, 영상녹화 설정장치(100)는 적어도 하나의 카메라와 유선 또는 무선으로 연결된 모듈로 구비될 수 있다. 예컨대, 적어도 하나의 카메라 중 특정 카메라의 내부에 구비되거나, 특정 카메라의 외 측면에 부착된 형태로 구비될 수 있다. </p>
<p num="0026">또한, 영상녹화 설정장치(100)는 적어도 하나의 카메라와 유선 또는 무선으로 연결된 서버의 형태로 구비되는 것도 가능하다. 즉, 적어도 하나의 카메라가 위치하는 이더넷에 연결된 서버로 영상녹화 설정장치(100)가 구비되거나, 적어도 하나의 카메라가 위치한 네트워크가 아닌 외부 네트워크에 존재하는 서버로 영상녹화 설정장치(100)를 구비할 수 있다.</p>
<p num="0027">감시영역에 구비되는 적어도 하나의 카메라는 PTZ(Pan, Tilt, Zoom) 카메라로 구비될 수 있다. 이를 통해, 제어부(120)는 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 최적의 영상을 획득할 수 있는 상태로 카메라의 구동을 제어하는 것이 가능하다. 이뿐 아니라, 제어부(120)는 카메라의 해상도, 프레임 수 및 비트 레이트를 포함하는 카메라의 속성도 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 제어하는 것이 바람직하다.</p>
<p num="0028">또한, 프로파일설정부(110)는 이벤트 발생 내역에 따라 생성된 상황정보 중 이벤트 종류에 따라 카메라 제어를 위한 녹화 프로파일을 변경할 수 있다.</p>
<p num="0029">도 2는 본 발명의 영상녹화 설정장치(100)가 동작하는 과정을 일 실시 예로 나타내는 순서도이다.</p>
<p num="0030">도 2를 참조하면, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 영상을 적어도 하나의 카메라를 통해 촬영하고, 촬영된 영상을 획득한 내역인 영상 수집 내역을 분석해서 감시영역에 이벤트 발생 여부 및 발생한 이벤트의 속성을 결정한다(S100).</p>
<p num="0031">예를 들면, 얼굴 인식 및 사람 형태의 분석 툴을 적용해서 감시영역을 촬영한 영상 중에 사람이 등장한 상태인지, 더 나아가 등장한 사람이 어떠한 동작을 취하고 있는 상태인지를 분석해서, 감시영역에 대한 이벤트 발생 여부 및 발생한 이벤트의 속성을 결정하는 것이 가능하다.</p>
<p num="0032">S100 단계에서, 이벤트가 발생한 경우, 영상녹화 설정장치(100)는 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성한다(S102).</p>
<p num="0033">예를 들어, 감시영역에 사람이 등장한 상태이고, 특이한 행동을 취하고 있는 상태(예: 뛰어 가거나, 짐을 들고 있는 경우)는 아닌 것으로 분석된 경우이면, 이와 같은 분석 내용을 상황정보에 수록할 수 있다.</p>
<p num="0034">또한, 감시영역이 다수 개로 구분된 경우이면, 상황정보에 이벤트가 발생한 세부 감시영역의 영역 식별자를 더 포함하는 것도 가능하다.</p>
<p num="0035">또한, 감시영역을 지향하는 카메라가 다수 개로 구비된 경우이면, 상황정보에 이벤트가 발생한 것으로 분석된 영상을 촬영한 특정 카메라를 나타내는 카메라 식별자를 더 포함하는 것도 가능하다.</p>
<p num="0036">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S102 단계에서 생성된 상황정보와 대응하는 녹화 프로파일을 결정할 수 있다(S104).</p>
<p num="0037">예를 들면, S102 단계에서 생성된 상황정보가 감시영역을 지향하는 제1 카메라를 통해 촬영된 영상을 통해 이벤트의 발생을 분석한 경우, 제1 카메라를 통해 촬영된 영상이 원거리 촬영에 의한 것이어서 이벤트 발생을 유발한 사람의 얼굴이 명확히 식별되지 않는 것으로 상황정보가 생성될 수 있다. 이러한 상황정보에 대응하는 녹화 프로파일은 명확히 식별되지 않는 사람의 얼굴을 촬영하기 위하여, 제1 카메라의 줌 기능을 활성화해서 상기 이벤트 발생을 유발한 사람의 얼굴을 근거리 촬영하는 카메라 동작을 실행하는 것으로서 결정될 수 있다.</p>
<p num="0038">또한, 다른 예로서, 102 단계에서 생성된 상황정보가 감시영역을 지향하는 제1 카메라를 통해 촬영된 영상을 통해 이벤트의 발생을 분석한 경우, 제1 카메라를 통해 촬영된 영상 내에 이벤트 발생한 유발한 사람의 형상 중 일부 형상만이 확인되는 경우, 제1 카메라를 통해 촬영된 영상이 제1 카메라가 지향하는 각도가 최적화된 상태가 아니어서 이벤트 발생을 유발한 사람의 전체 형상을 모두 포함하는 영상을 촬영하지 못한 상태라는 점을 포함하며, 상기 이벤트 발생을 유발한 사람의 전체 형상을 포함한 영상의 재촬영이 요구된다는 상황정보가 생성될 수 있다. 이러한 상황정보에 대응하는 녹화 프로파일은 제1 카메라의 촬영 각도를 조정하는 카메라 동작을 실행하는 것으로 결정되거나, 감시영역을 지향하는 다른 카메라들이 존재하고, 이러한 다른 카메라들 중에서 상기 이벤트 발생을 유발한 사람의 전체 형상을 포함한 영상을 명확하게 촬영하는 것이 가능한 제2 카메라가 있는 경우이면 제2 카메라를 통해 상기 이벤트 발생을 유발한 사람의 전체 형상을 포함한 영상을 촬영하는 카메라 동작을 실행하는 것으로서 결정될 수 있다.</p>
<p num="0039">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S104 단계에서 결정된 녹화 프로파일에 따라 적어도 하나의 카메라를 제어한다(S106).</p>
<p num="0040">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 녹화를 지속할 경우, 위 단계들을 반복 실행한다(S108).</p>
<p num="0041">또한, 영상녹화 설정장치(100)는 S100 단계에서 감시영역에서 이벤트 발생이 없는 경우이면 미리 디폴트로 정해진 녹화 프로파일로 카메라 제어를 실행한다(S102-1).</p>
<p num="0042">도 3은 본 발명의 영상녹화 설정장치(100)가 동작하는 과정을 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.</p>
<p num="0043">도 3을 참조하면, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 영상을 적어도 하나의 카메라를 통해 촬영하고, 촬영된 영상을 획득한 내역인 영상 수집 내역을 분석해서 감시영역에 이벤트 발생 여부 및 발생한 이벤트의 속성을 결정한다(S200).</p>
<p num="0044">S200 단계에서, 이벤트가 발생한 경우, 영상녹화 설정장치(100)는 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성한다(S202 및 S204).</p>
<p num="0045">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 상황정보에 포함된 이벤트 종류에 따라 녹화 프로파일을 결정할 수 있다(S206). 이벤트 종류에 따라 녹화 프로파일을 결정하는 것은 영상녹화 설정장치(100) 내의 프로파일설정부(110)를 통해 가능하다.</p>
<p num="0046">예컨대, 이벤트 종류는 감시영역과 대응하여 발생 가능한 여러 상황별로 구분된 것이거나, 감시영역 내에서 발생 가능한 상황 위험도별로 구분될 수 있다.</p>
<p num="0047">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S206 단계에서 결정된 녹화 프로파일에 따라 적어도 하나의 카메라를 제어한다(S208).</p>
<p num="0048">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 녹화를 지속할 경우, 위 단계들을 반복 실행한다(S210).</p>
<p num="0049">또한, 영상녹화 설정장치(100)는 S200 단계에서 감시영역에서 이벤트 발생이 없는 경우이면 미리 디폴트로 정해진 녹화 프로파일로 카메라 제어를 실행한다(S202-1).</p>
<p num="0050">도 4는 본 발명의 영상녹화 설정장치(100)가 동작하는 과정을 또 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.</p>
<p num="0051">도 4를 참조하면, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 영상을 적어도 하나의 카메라를 통해 촬영하고, 촬영된 영상을 획득한 내역인 영상 수집 내역을 분석해서 감시영역에 이벤트 발생 여부 및 발생한 이벤트의 속성을 결정한다(S300).</p>
<p num="0052">S300 단계에서, 이벤트가 발생한 경우, 영상녹화 설정장치(100)는 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성한다(S302 및 S304).</p>
<p num="0053">이후, 영상녹화 설정장치(100)의 프로파일설정부(110)는 생성된 상황정보에 포함된 이벤트의 발생횟수 및 이벤트의 지속시간을 더 분석할 수 있다(S306).</p>
<p num="0054">S306 단계에서, 분석된 이벤트의 발생횟수 및 이벤트의 지속시간이 미리 정해진 이벤트의 발생횟수(M) 및 이벤트의 지속시간(N)을 충족하는 경우, 변경된 정보를 더 포함하는 상황정보로서 S304 단계에서 생성된 상황정보를 갱신한다(S308).</p>
<p num="0055">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S308 단계에서 갱신된 상황정보와 대응하는 제1 녹화 프로파일을 결정할 수 있다(S310).</p>
<p num="0056">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S310 단계에서 결정된 녹화 프로파일에 따라 적어도 하나의 카메라를 제어한다(S312).</p>
<p num="0057">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 녹화를 지속할 경우, 위 단계들을 반복 실행한다(S314).</p>
<p num="0058">또한, 영상녹화 설정장치(100)는 S300 단계에서 감시영역에서 이벤트 발생이 없는 경우이면 미리 디폴트로 정해진 녹화 프로파일로 카메라 제어를 실행한다(S302-1).</p>
<p num="0059">또한, 영상녹화 설정장치(100)는 S306 단계에서 이벤트의 발생횟수 및 이벤트의 지속시간이 미리 정해진 이벤트의 발생횟수(M) 및 이벤트의 지속시간(N)을 충족하지 못하는 경우이면, 이벤트의 발생횟수(M) 및 이벤트의 지속시간(N)을 충족하기 전의 상황으로서 S304 단계에서 생성된 상황정보와 대응하는 제2 녹화 프로파일을 결정할 수 있다(S308-1).</p>
<p num="0060">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S308-1 단계에서 결정된 녹화 프로파일에 따라 적어도 하나의 카메라를 제어한다(S310-1).</p>
<p num="0061">도 5는 본 발명의 영상녹화 설정장치(100)가 동작하는 과정을 또 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.</p>
<p num="0062">도 5를 참조하면, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 영상을 적어도 하나의 카메라를 통해 촬영하고, 촬영된 영상을 획득한 내역인 영상 수집 내역을 분석해서 감시영역에 이벤트 발생 여부 및 발생한 이벤트의 속성을 결정한다(S400).</p>
<p num="0063">S400 단계에서, 이벤트가 발생한 경우, 영상녹화 설정장치(100)는 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성한다(S402 및 S404).</p>
<p num="0064">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 상황정보에 포함된 이벤트 종류에 따라 녹화 프로파일을 결정할 수 있다(S406). </p>
<p num="0065">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S406 단계에서 결정된 녹화 프로파일에 따라 적어도 하나의 카메라를 제어한다(S408).</p>
<p num="0066">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S400 단계에서 발생한 이벤트의 지속 여부를 결정한다(S410).</p>
<p num="0067">S410 단계에서, S400 단계에서 발생한 이벤트가 지속중인 경우이면 S408 단계를 지속한다.</p>
<p num="0068">S410 단계에서, S400 단계에서 발생한 이벤트가 완료된 상태이면, 해당 감시영역을 지향중인 카메라를 초기 설정으로 복원한다(S412).</p>
<p num="0069">이에, 영상녹화 설정장치(100)는 미리 디폴트로 정해진 녹화 프로파일로 카메라 제어를 실행한다(S414).</p>
<p num="0070">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 녹화를 지속할 경우, 위 단계들을 반복 실행한다(S416).</p>
<p num="0071">그리고, 도 6은 본 발명의 영상녹화 설정장치(100)가 동작하는 과정을 또 다른 실시 예로 나타내는 순서도이다.</p>
<p num="0072">도 6을 참조하면, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 영상을 적어도 하나의 카메라를 통해 촬영하고, 촬영된 영상을 획득한 내역인 영상 수집 내역을 분석해서 감시영역에 이벤트 발생 여부 및 발생한 이벤트의 속성을 결정한다(S500).</p>
<p num="0073">S500 단계에서 발생한 이벤트가 다수인 경우가 있다(S502).</p>
<p num="0074">S502 단계에서 결정된 바와 같이, 다수의 이벤트인 경우 다수의 이벤트를 미리 정해진 우선순위별로 구분한다(S504).</p>
<p num="0075">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 구분된 우선순위별로 상황정보를 생성한 후 녹화 프로파일을 결정하는 것을 반복한다.</p>
<p num="0076">즉, 영상녹화 설정장치(100)는 상기 구분된 우선순위에서 최우선 순위의 이벤트에 대한 상황정보를 우선 생성한다(S506).</p>
<p num="0077">영상녹화 설정장치(100)는 S506 단계에서 생성된 상황정보와 대응하는 녹화 프로파일을 결정할 수 있다(S508).</p>
<p num="0078">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S508 단계에서 결정된 녹화 프로파일에 따라 적어도 하나의 카메라를 제어한다(S510).</p>
<p num="0079">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S500 단계에서 발생한 이벤트의 지속 여부를 결정한다(S512).</p>
<p num="0080">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 S512 단계에서 상기 구분된 우선순위에서 차순위의 이벤트가 존재하면 S506 단계 내지 S512 단계를 반복한다.</p>
<p num="0081">또한, 영상녹화 설정장치(100)는 S512 단계에서 추가 이벤트가 존재하지 않는 경우, 카메라를 초기 설정으로 복원한다(S516).</p>
<p num="0082">이에, 영상녹화 설정장치(100)는 미리 디폴트로 정해진 녹화 프로파일로 카메라 제어를 실행한다(S518).</p>
<p num="0083">이후, 영상녹화 설정장치(100)는 감시영역에 대한 녹화를 지속할 경우, 위 단계들을 반복 실행한다(S520).</p>
<p num="0084">이상과 첨부된 도면을 참조하여 본 발명의 실시 예를 설명하였지만, 본 발명이 속하는 기술분야에서 통상의 지식을 가진 자는 본 발명이 그 기술적 사상이나 필수적인 특징을 변경하지 않고서 다른 구체적인 형태로 실시될 수 있다는 것을 이해할 수 있을 것이다. 그러므로 이상에서 기술한 실시 예들은 모든 면에서 예시적인 것이며 한정적이 아닌 것으로 이해해야만 한다.</p>
</description-of-embodiments>
<industrial-applicability><p num="0085">또한, 본 발명은 감시영역에서 발생하는 이벤트별로 영상녹화 방식을 다르게 해서 녹화된 영상의 품질을 향상시키고, 이와 더불어 효율적인 영상녹화를 실행하기 위한 영상녹화 설정장치를 제공하기 위한 것임에 따라, 시판 또는 영업의 가능성이 충분할 뿐만 아니라 현실적으로 명백하게 실시할 수 있는 정도이므로 산업상 이용가능성이 있는 발명이다.</p>
</industrial-applicability>
<reference-signs-list>
<p num="0086">100: 영상녹화 설정장치      110: 프로파일설정부<br/>
120: 제어부</p>
</reference-signs-list></description>
<claims>
<claim num="1"><claim-text>적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 영상 수집 내역과, 상기 영상 수집 내역을 통해 확인된 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성하고, 생성된 상황정보와 대응하는 녹화 프로파일을 결정하는 프로파일설정부; 및<br/>상기 적어도 하나의 카메라를 상기 녹화 프로파일에 따라 제어하는 제어부를 포함하는 영상녹화 설정장치.</claim-text></claim>
<claim num="2"><claim-text>제1 항에 있어서,<br/>상기 프로파일설정부는 상기 이벤트 발생 내역이 변동되는 경우, 변동된 이벤트 발생 내역을 토대로 상기 상황정보를 재생성하고, 재생성된 상황정보에 대응해서 상기 녹화 프로파일을 재결정하는 영상녹화 설정장치.</claim-text></claim>
<claim num="3"><claim-text>제1 항에 있어서,<br/>상기 프로파일설정부는 상기 상황정보 중 이벤트 종류에 따라 상기 녹화 프로파일을 변경하는 영상녹화 설정장치.</claim-text></claim>
<claim num="4"><claim-text>제1 항에 있어서,<br/>상기 프로파일설정부는 상기 상황정보 중 이벤트의 발생횟수 및 상기 이벤트의 지속시간에 따라 상기 녹화 프로파일을 변경하는 영상녹화 설정장치.</claim-text></claim>
<claim num="5"><claim-text>제1 항에 있어서,<br/>상기 프로파일설정부는 상기 이벤트 발생 내역에서 다수의 이벤트가 발생하는 경우, 상기 다수의 이벤트를 미리 정해진 우선순위별로 구분하고, 구분된 우선순위별로 상기 상황정보를 생성한 후 상기 녹화 프로파일을 결정하는 것을 반복하는 영상녹화 설정장치.</claim-text></claim>
<claim num="6"><claim-text>제5 항에 있어서,<br/>상기 프로파일설정부는 상기 녹화 프로파일에 따른 카메라 제어 중에 상기 이벤트 발생 내역에서 새로운 이벤트가 발생하는 경우, 현 제어 중인 이벤트와 상기 새로운 이벤트 간의 우선순위를 상기 미리 정해진 우선순위별로 구분하고, 구분된 우선순위에서 상기 새로운 이벤트가 선 순위이면 상기 새로운 이벤트의 상황정보를 생성한 후 생성된 상황정보와 대응하는 상기 녹화 프로파일을 변경하는 영상녹화 설정장치.<br/><br/><br/></claim-text></claim></claims>
<abstract>
<summary>
<p num="0001a">본 발명은 영상녹화 설정장치를 개시한다. 본 발명에 따른 영상녹화 설정장치는  적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 영상 수집 내역과, 상기 영상 수집 내역을 통해 확인된 이벤트 발생 내역을 토대로 특정 촬영 장소의 상황정보를 생성하고, 생성된 상황정보와 대응하는 녹화 프로파일을 결정하는 프로파일설정부 및 상기 적어도 하나의 카메라를 상기 녹화 프로파일에 따라 제어하는 제어부를 포함한다.</p>
</summary>
<abstract-figure>
<p num="0002a"><figref num="1"/></p>
</abstract-figure></abstract>
<drawings>
<figure num="1"><img id="i0001" he="34" wi="62" file="pat00001.tif" img-format="tif"/></figure>
<figure num="2"><img id="i0002" he="106" wi="128" file="pat00002.tif" img-format="tif"/></figure>
<figure num="3"><img id="i0003" he="121" wi="126" file="pat00003.tif" img-format="tif"/></figure>
<figure num="4"><img id="i0004" he="164" wi="130" file="pat00004.tif" img-format="tif"/></figure>
<figure num="5"><img id="i0005" he="171" wi="128" file="pat00005.tif" img-format="tif"/></figure>
<figure num="6"><img id="i0006" he="202" wi="126" file="pat00006.tif" img-format="tif"/></figure>
</drawings>
</PatentCAFDOC>
<!-- Temp tag</KIPO>Temp tag -->
</KR_OpenPatent>